% -*- TeX-master: "nueva.ltx"; -*-
\RequirePackage[spanish]{babel}
\documentclass{amsart}
\usepackage[spanish]{babel}
\title{C\'alculo - Pr\'actica III (especial)}
\author{Pedro Fortuny Ayuso}
\def\datename{\emph{Fecha:}}
\date{\today}
\begin{document}
\maketitle

The following exercises are to be done with Maxima. Each of them has a
mark of $2{.}5$.

\textbf{Problem 1:\/} Compute the following limits:
\begin{itemize}
\item $\lim_{x\rightarrow \infty}\frac{\sin(x)+\cos(x)}{x}$.
\item $\lim_{x\rightarrow 0} \frac{\tan(x)}{x+x^2}$.
\end{itemize}

\textbf{Problem 2:\/} Compute the following integrals:
\begin{itemize}
\item $\int_0^{\pi}\sin(x)+\cos(x)\,dx$.
\item $\int_{-\infty}^0 \frac{1}{x^2}\,dx$.
\end{itemize}

\textbf{Problem 3:\/} Plot the following:
\begin{itemize}
\item $f(x)=e^{\tan(\cos(x))}$ for $x\in[-10,10]$
\item $f(x)=tan(e^{10\cos(x)}$ for $x\in[-100,100]$.
\end{itemize}

\textbf{Problem 4:\/} (The long one). The ballistic trajectory.
Compute or obtain (using whatever means at your disposal) the formula
for the ballistic trajectory. This means: assuming an object is thrown
away with initial speed $v$ and angle $\theta$, which is the formula
for the length at which that object falls back on the ground?. Let us
call it $l(v,\theta)$. Using this formula:
\begin{itemize}
\item If an angle $\theta=30^{\circ}$ is fixed, plot the graph of $l$
  for speeds $v\in[0,100]$. Notice that Maxima uses radians not
  sexagesimal degrees.
\item If a speed $v=10$ is fixed, plot the graph of $l$ for angles
  $\theta \in[0, \pi/2]$.
\item Using the formula for $l$ and for a fixed speed $v=10$, compute
  (using differential calculus and Maxima) the angle $\theta$ for
  which $l(v,\theta)$ is maximum. Explain.
\end{itemize}




% El alcance del tiro parab\'olico. Se pretende describir el
% alcance en horizontal del tiro parab\'olico \emph{sin rozamiento} mediante una funci\'on
% $l(t,v)$ de dos variables. En concreto: para una velocidad $v$ y un
% \'angulo inicial $t$, se pide calcular la distancia en horizontal a la que llega un
% proyectil lanzado desde altura $0$ con velocidad inicial $v$ y
% \'angulo de salida $t$. Todas las unidades son $m$, $s$ y las
% necesarias. A partir de esta funci\'on $l(t,v)$ de dos
% variables, se pide:
% \begin{enumerate}
% \item Si se fija un \'angulo de $30^{\circ}$ (cuidado porque Matlab
%   utiliza los \'angulos en radianes), dibujar los valores de la
%   funci\'on $l(t,v)$ para valores de $v$ entre $0$ y $2000$.
% \item Si se fija una velocidad inicial de $100$, dibujar la gr\'afica
%   para \'angulos entre $t=0$ y $t=\pi/2$.
% \item Buscar de alguna manera (utilizando el c\'alculo infinitesimal)
%   cu\'al es el \'angulo que lanza m\'as lejos un proyectil para
%   cualquier velocidad $v_0$.
% \end{enumerate}
% \vfill
% \textbf{Enunciado 2:\/} La altura alcanzada por el tiro parab\'olico.
% Se pretende describir la altura alcanzada por el
% tiro parab\'olico \emph{sin rozamiento} mediante una funci\'on
% $h(t,v)$ de dos variables. En concreto: para una velocidad $v$ y un
% \'angulo inicial $t$, se pide calcular la altura alcanzada por un
% proyectil lanzado desde altura $0$ con velocidad inicial $v$ y
% \'angulo de salida $t$. Todas las unidades son $m$, $s$ y las
% necesarias. A partir de esta funci\'on $h(t,v)$ de dos
% variables, se pide:
% \begin{enumerate}
% \item Si se fija un \'angulo de $30^{\circ}$ (cuidado porque Matlab
%   utiliza los \'angulos en radianes), dibujar los valores de la
%   funci\'on $h(t,v)$ para valores de $v$ entre $0$ y $2000$.
% \item Si se fija una velocidad inicial de $100$, dibujar la gr\'afica
%   para \'angulos entre $t=0$ y $t=\pi/2$.
% \item Velocidad fija $100$. Buscar de alguna manera (utilizando el
%   c\'alculo infinitesimal) 
%   cu\'al es el \'angulo $t_0$ para el que la derivada de la funci\'on
%   ``altura alcanzada'' para esa velocidad fija es m\'axima.
% \end{enumerate}
\end{document}

